2017 formula e香港站

甚麼是Formula E?
FE是第一個由FIA主辦, 以全電能推動的方程式賽事. 賽程由11月到下一年年中, 多數在星期六在全球十多個城市舉行. 賽道為市內的街道賽. 早上為練習時段, 中午排位賽, 下午正賽, 多數一天內完成. 有兩場賽事分兩日作賽, 每日均為獨立賽事.

FE有幾快?
0-100km/h 大約3秒, 極速約225km/h

有乜好睇?
- 電能賽車屬起步階段, 特別以方程式規格, 雖然仍有好多技術限制, 但反而發展空間大. 技術規限亦較寬鬆. 現今電能車已成一般家用車, 但電力可以有幾快, 相信能引起車迷車主好奇
- 車手以其他賽事尤其F1的退役車手及耐力賽現役車手為主. 一般低級別方程式以年輕車手為主, 夠博命但經驗技術差一點. FE的好多已有名氣有經驗, 鬥得黎夠老練
- 暫時各隊技術上分別不大( 例如車架用同一款) , 表現比較接近, 減少一隊獨大

有乜唔好?
- 技術仍在起步階段, 例如電池不能完成賽事及難以更換, 所以中途需要換車 (換車時最少逗留約1分鐘, 以免鬥快跳車抹殺車輛表現成績及做成危險). 下屆(第5屆) 將會有新電池供應, 可以以一架車完成
- 速度上以其他比賽比較(特別係F1) 會較遜色. 但其實應視為新賽事

viutv有直播

3點正賽
排位莫他拿炒左

無引擎聲既賽車 不了 仲要條賽道又垃圾

go kart 車場咁

部車整唔整得返定今屆畢左業喇?

viutv個網仲未攪掂

睇電視好過

Facebook page有live

紅旗

完全冇人睇？

香港邊有賽車氣氛